【超人退休】撤資定為交棒？李嘉誠賣走中港2,000億資產

誠哥

2014年9月本港政治形勢急轉直下，「佔中運動」展開，官媒《新華社》10月發文批評李嘉誠等多名富豪，未響應國家主席習近平號召反佔中，似乎令李嘉誠加快撤資舉動。2015年1月，李嘉誠違「永不遷冊」承諾，旗下兩大上市旗艦長實及和黃重組合併後，分拆出地產業務，亦即是長和及長實地產（1113），註冊地不再選擇香港，而是離岸金融中心開曼群島，李澤鉅解釋僅為做生意方便，又指商業登記及上市地均在香港。

包括官媒在內多間媒體同年發文炮轟李嘉誠，指他「過橋抽板」，「利用特權在內地賺錢，內地經濟遇困難時卻離開」，最終李嘉誠公開聲明反擊官媒，又解釋沽售資產，回報是回到股東手裏；而減持地產是因為內地供求失衡風險，不等於不投資內地。

daddy話要套現啲現金買生日禮物畀我

起飛咗啦，不過今次唔知軟著陸定硬著陸

所謂既特權咪又係用錢買返嚟

你唔掂走佬好正常

講到大陸好撚重情重義

仲起飛，墜機都嚟緊

飛乜，中國玩緊地心探險記

因果由國 容港治己